點解要讀大學？讀大學有咩用？

先假設讀hku，其他大學可以收收皮先

1.為左畢業後搵份好工，讀law讀醫讀會計就大機會搵到錢，其他乞食科就同無大學degree既爭其他job

2.為踏入社會而準備，大學grp project, presentation等等可以訓練與人相處，膽量，自信 。大學無人管，可以訓練自我管理能力。

3.唔撚知

搵好工
增值自己

唔知你講邊行，但我想講你連大學學位都無，好多公司係唔會請囉~
大學學位己經係基本野，你個問題同問讀小學有咩用一樣…

雖然畢業都可能打份牛工
但係都無悔讀左幾年大學
撇開lecture學嘅野唔講
大學生活經歷嘅野遇到嘅事識到嘅人都覺得好珍貴
有好多難忘回憶
過咗呢個年紀再讀 感受都已經唔同曬

成日講學歷係職場上既用途，講真如果你唔係要入最top既公司，求快速上位，一般質素一般成績，返工5年內必定現形。

讀大學好多時間都唔會係用來上堂，溫書睇書既過程係學習思維模式，個人品格既修養。不過呢個年頭啲同學連交份唔計分既功課都要求sources, 就算啦。

簡單來講你唔讀大學好多野都要比較長時間先可以領略到。

幾時有話大學學位唔係基本野 講緊讀大學既目的同埋用處 到底係一心為搵工定一心為增值自己

可能係我題目寫得差 同埋亦唔明白點解你會拎小學黎同大學比 不過點都好 唔想變罵戰post

同意

會計

大家睇路
叫香港人唔讀大學
咁有咩人會來讀？
就係支那人
到時支那人就名正言順踩住香港人

想試下hall雞

讀大學增值自己可以搵份好工
但重點都係增值自己

有價值嘅人去邊都有價值
好工自然會有
冇價值嘅人會怕冇咗份工
因為未必搵得返一份同等待遇